<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">FitApp</string>
    <string name="Swipe_to_delete">свапніть щоб видалити</string>
    <string name="button_add_exercise">Додати нове</string>
    <string name="button_add_exercise_activity">Додати вправу</string>
    <string name="button_add_set">Додати підхід</string>
    <string name="button_chose_exercise">Виберете вправу</string>
    <string name="button_save_note">ДОДАТИ ТРЕНУВАННЯ</string>
    <string name="copy_address">Скопіювати адресу в буфер</string>
    <string name="editText_hint_title_of_ex">введіть назву вправи</string>
    <string name="edittext_description_of_ex">введіть опис вправи</string>
    <string name="hint_description">Опис тренування:</string>
    <string name="hint_title">Назва тренування:</string>
    <string name="label_day_of_week">День тижня:</string>
    <string name="priority_1">1</string>
    <string name="priority_2">2</string>
    <string name="priority_3">3</string>
    <string name="mon2"> Понеділок</string>
    <string name="tue">Вівторок </string>
    <string name="wed"> Середа</string>
    <string name="thu"> Четвер</string>
    <string name="fri"> Пятниця</string>
    <string name="sat"> Субота</string>
    <string name="sun"> Неділя</string>
    <string name="textView_Set">Номер підходу</string>
    <string name="textView_reps">Повторень</string>
    <string name="textView_weight">Вага</string>
    <string name="textviewFAQ">Культуризм (він же бодібілдинг, він же телостроительство) - це процес нарощування миші за допомогою силових тренувань. Як спорт, цей вид діяльності оцінювати дуже складно, тому що такий критерій як розвинена мускулатура дуже суб\'єктивний. одному судді подобається один атлет, іншому інший і сказати хто об\'єктивно краще - неможливо. В цьому сенсі бодібілдинг принципово відрізняється від будь-яких інших змагань. Говорячи відверто, бодібілдинг - це не змагання, а конкурс краси, тому що оцінюють зовнішні дані, а не процес самої боротьби. М\'язи - це органи тіла людини, призначені для виконання різних дій під впливом нервового імпульсу. Так як ця книга про бодібілдинг, то ми будемо розглядати тільки скелетних м\'язів. Тобто ті, які призначені для переміщення одних кісток скелета щодо інших. Для прикладу: ви згинаєте руку в лікті - працює м\'яз біцепса, переміщаючи променеву кістку (передпліччя) щодо плечової кістки. СИЛОВІ ТРЕНУВАННЯ - це основний спосіб розвитку (збільшення) скелетних м\'язів людини. Справа в тому, що м\'язи ростуть в своєму розмірі тільки коли виконують силову роботу. Силовий тренінг може бути дуже різним і не завжди передбачає роботу з обтяженнями. Наприклад, багато силовики працюю в статичному режимі. Це теж добре розвиває силу. але коли ми говоримо про бодібілдинг, для нас важливий не будь-який силовий тренінг, а переважно тільки силовий ТРЕНІНГ З ОБТЯЖЕННЯМИ (штангами, гантелями) тому що під час такого тренінгу відбувається переміщення кісток скелета один щодо одного під навантаженням. КОМПЛЕКСИ ТРЕНУВАНЬ (програми тренувань) - це алгоритм організації навантаження на скелетні м\'язи як під час самої тренувальної сесії, так і по днях тижня. інакше кажучи, тренувальний комплекс - це ваш маршрут по якому ви катаєтеся на кожній тренуванні. ВПРАВИ - це способи розвитку якихось конкретних м\'язів або м\'язових груп. Наприклад, жим штанги лежачи - це вправа для розвитку грудних м\'язів. А підйом штанги на біцепс - вправа, як ви розумієте, для розвитку біцепса. Вправи можуть бути більш складними і більш легкими, в залежності від кількості м\'язів втягуються під час свого виконання. Традиційно для новачків найкраще підходять важкі (базові) вправи, тому що вони змушують рости м\'язи навіть тоді, коли людина ще погано почуває м\'язові скорочення. ПОВТОРЕННЯ - це те, скільки разів ви виконуєте розвиваюче рух без зупинки на відпочинок. Наприклад, ви берете штангу на біцепс і робить згинання, потім ще одне без відпочинку, і ще одне .... Сили закінчилися (ви не можете зробити рух ще раз). Це ви зробили три повторення. Інакше кажучи, 1 повторення - це разове виконання руху у вправі (від нижньої точки, до верхній і назад до нижньої). У бодібілдингу намагаються підібрати таку вагу в вправі (60-75% від разового максимуму) щоб це дозволило виконати 6-12 повторень без відпочинку. Саме таку кількість повторень сприяє оптимальної витрати енергії для зростання м\'язової маси. ПІДХІД - це серія повторюваних рухів без зупинки на відпочинок. Припустимо, ви робите наші улюблені згинання на біцепс. Ось ви підняли штангу, опустили .... і так, без відпочинку, зробили 10-ть разів, поки сили вас остаточно не покинули, змусивши зупинитися на хвилину для відпочинку. Що ви зробили? Ви зробили один підхід з 10 повторень. Після хвилинного відпочинку ви берете штангу в руку і робите наступну серію. Це ви робите другий підхід. У бодібілдингу частіше використовують 2-4 робочих підходу на м\'яз в кожній вправі. ВІДМОВА - це нездатність м\'язи скоротиться зробивши ще одне повторення в вірною техніці. Відмова говорить про те. що у вас залишилося занадто мало енергії для того щоб зробити ще одне повторення. Відмови можуть бути різних ступенів. Про них ми будемо дуже детально говорити трохи пізніше. Поки запам\'ятайте: відмова - це показник критичної витрати енергії в м\'язі. ПРОГРЕСИВНИЙ ТРЕНІНГ - це тренування в яких регулярно відбувається збільшення навантаження. Прогресія навантаження - це наріжний постулат будь-якого швидкісно силового виду спорту. Якщо навантаження на ваші м\'язи не змінюється, то їм відповідно, теж, нема чого змінюватися. Від тренуванні до тренування потрібно давати м\'язам більш складну навантаження, руйнуючи їх. Слідом за подібними руйнуваннями починається процес заліковування який називається відновлення. Прогресію навантаження можна здійснювати великою кількістю способів, однак найпростіший з них - це поступове збільшення робочих ваг на штанзі. ВІДНОВЛЕННЯ - це процес заліковування пошкоджених тренуванням миші до вихідного (цілісного) станом. Відновлення вимагає двох речей: часу і поживних речовин. Після досягнення вихідного рівня процес лікування м\'язів не зупиняється. Відбувається додаткове зростання про запас на всякий випадок. Ось цей про запас і є зростання ваших м\'язів. Він відбувається в результаті суперкомпенсации. Суперкомпенсацію - це перевищення вихідного рівня в процесі відновлення. Для підтримки та вдосконалення додатку можете відправити скільки важаєе заподрібним на цей біткоїн адрес</string>
    <string name="textview_chose_exercise">Виберете вправу</string>
    <string name="textview_description_of_ex">Опис</string>
    <string name="textview_description_of_ex_set">Додатковий опис</string>
    <string name="textview_hint_title_of_ex">Назва вправи</string>
    <string name="title_activity_train_day">TrainDayActivity</string>
    <string name="warning_fill_fileds">Всі поля повинні бути заповнені</string>
    <string name="edtAddresBit">1BhaeAKRRWyaKxeYT6qKMZjwUQ6X3Nkcnx</string>
</resources>